\documentclass[12pt]{lettre}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}


\usepackage{eurosym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LE FORMAT DE LA PAGE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\geometry
%   {%
%   paper=a4paper,%
%   margin=3cm,%
%   hoffset=0cm,%
   %headsep=0.5cm,%
%   }%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% EN-TÊTES 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DES TABLEAUX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\tabcolsep}{1pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DIVERSES : math, soulignement
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\parindent=6ex

%\usepackage[margin={0.6in,0.5in}]{geometry}
\addtolength{\textheight}{4cm} 
%\AtBeginDocument{\recomputelengths} 

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{Service de recrutement de L'ONERA\\2 Avenue Édouard Belin\\31000 Toulouse}
\name{Victor Cameo Ponz}
\address{Victor Cameo Ponz\\47 rue Guynemer\\31200 Toulouse}
\email{victor.cameo\_ponz@insa-rouen.fr}
\telephone{+33 (0)6.74.08.96.90}
\lieu{Toulouse}
\nofax

\conc{Candidature au poste d'ingénieur de recherche en intelligence artificielle et décision pour systèmes aérospatiaux. Réf TIS/DCSD/CD/CDI/000917}
\opening{Madame, Monsieur}
%\setlength{\parindent}{\openingindent}%corps

Fraichement sorti de l'Institut National des Sciences Appliquées (INSA), je cherche un emploi en tant qu'ingénieur d'étude en recherche opérationnelle. Le stage que j'ai effectué à Astrium au cours de ces six derniers mois a conforté ma volonté de travailler dans le domaine des mathématiques appliquées et de l'aérospatial.
J'ai eu la chance de participer au développement d'un outil de dimensionnement de satellites de télécommunication basé sur plusieurs algorithmes d'optimisation.% dans l'équipe d'optimisation de la charge utile.

%. Son exécution m'a permis de découvrir les problématiques complexes de l'industrie spatiale qui m'étaient inconnues. J'ai eu la chance d'intégrer l'équipe de management et d'optimisation de la charge utile des satellites de télécommunication. J'y ai développé en autonomie un algorithme d'optimisation ainsi que des outils de visualisation et d'analyse de résultats.

La formation que j'ai suivie à l'INSA m'a permis d'acquérir de fortes compétences de modélisation mathématique, d'abstraction et de généralisation. 
Tout au long de mes projets et expérience professionnelles j'ai découvert des domaines d'application variés ou j'ai pu mettre en pratique mes connaissances. Notamment à travers les réseaux de neurones artificiels, le problème de timetabling en programmation par contrainte et l'intelligence artificielle d'un jeu pour un concours informatique. De plus, les compétences en informatique et gestion de projet que j'ai développé me permettent d'être à l'aise et efficace dans tous types d'environnements techniques.

%brésil
%projets
%ia concours code insa


%Au cours de mes expériences j'ai démontré  Je suis dédié à travailler dans des domaines transverses grâce à ma capacité à transposer une méthode d'une discipline à une autre. Les projets et stages que j'ai effectué au cours de ma formation en sont l'illustration parfaite. De plus, les compétences en informatique et gestion de projet que j'ai développé me permettent d'être à l'aise et efficace dans tous types d'environnements techniques.% Elle sont un véritable atout dans les applications que j'ai pu de faire de l'enseignement qu'on m'a donné.

%Je cherche à varier mon expérience professionnelle et intégrer une entreprise à taille humaine comme Ippon Inovation semble être une bonne opportunité pour y investir mes connaissances et mon dynamisme.
%
Ma première expérience dans le monde du spatiale a été enrichissante et  travailler avec l'ONERA me donnerai l'opportunité de m'investir dans cette branche qui me passione.
%
Je me tiens à votre disposition pour toutes informations complémentaire ou un entretient.
\closing{Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes sentiments distingués.}
%\encl{Curiculum Vitae}
\end{letter}
 
\end{document}