%%Stage ingénieur de 6 mois à partir d'avril 2013.
%%
%%Je cherche un stage ayant un fort caractère mathématiques. Optimisation, calcul numérique,  traitement du signal, algorithmique, calcul de complexité... C'est la recherche opérationnelle qui m'intéresse.
%%
%%Ma formation  donne accès à toutes les base de physique : mécanique, thermodynamique, chimie, science de l'ingénieur. ma spécialisation me donne Un plus en informatique en plus des maths appliquéesé
%%
%%Je cherche à mettre en pratique mes acquis particulièrement dans le domaine de ...
 

\documentclass[12pt]{lettre}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}


\usepackage{eurosym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LE FORMAT DE LA PAGE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\geometry
%   {%
%   paper=a4paper,%
%   margin=3cm,%
%   hoffset=0cm,%
   %headsep=0.5cm,%
%   }%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% EN-TÊTES 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DES TABLEAUX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\tabcolsep}{1pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DIVERSES : math, soulignement
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\parindent=6ex

%\usepackage[margin={0.6in,0.5in}]{geometry}
%\addtolength{\textheight}{4cm} 
%\AtBeginDocument{\recomputelengths} 

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{A l'attention de Philippe Berthet}
\name{Victor Cameo Ponz}
\address{Victor Cameo Ponz\\47 rue Guynemer\\31200 Toulouse}
\email{victor.cameo\_ponz@insa-rouen.fr}
\telephone{+33 (0)6.74.08.96.90}
\lieu{Toulouse}
\nofax

\conc{Candidature au poste de PR 25/26/27 - Réf. GESUP : 0478 et Réf. GALAXIE : 4158}
\opening{Monsieur Philippe Berthet,}
%\setlength{\parindent}{\openingindent}%corps

Fraichement sorti de l'Institut National des Sciences Appliquées (INSA) de Rouen, j'aimerai avoir une expérience dans le domaine de l'enseignement.

Le stage que j'ai effectué à Astrium au cours de ces six derniers mois a conforté ma volonté de travailler dans le domaine des mathématiques appliquées et de l'optimisation. J'y ai développé en autonomie un algorithme d'optimisation ainsi que des outils de visualisation et d'analyse de résultats.

La formation que j'ai suivie à l'INSA m'a donné de fortes compétences en modélisation mathématique, abstraction et de généralisation. Les projets et stages que j'ai effectué au cours de ma formation en sont l'illustration parfaite. Mon expérience pour appliquer des théorèmes et algorithmes mathématiques complexe via une implémentation informatique sera un atout majeur dans l'exercice de ce poste.

Je cherche à varier mon expérience professionnelle et l'enseignement semble être une bonne opportunité pour y investir mes connaissances et mon dynamisme.
%
%Ma première expérience dans le monde du spatiale a été une expérience enrichissante et motivant et l'opportunité d'intégrer une entreprise  telle que Thales me permettrait de m'y investir complètement.
%
Je me tiens à votre disposition pour toutes informations complémentaire ou un entretient.
\closing{Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes sentiments distingués.}
%\encl{Curiculum Vitae}
\end{letter}
 
\end{document}