%%Stage ingénieur de 6 mois à partir d'avril 2013.
%%
%%Je cherche un stage ayant un fort caractère mathématiques. Optimisation, calcul numérique,  traitement du signal, algorithmique, calcul de complexité... C'est la recherche opérationnelle qui m'intéresse.
%%
%%Ma formation  donne accès à toutes les base de physique : mécanique, thermodynamique, chimie, science de l'ingénieur. ma spécialisation me donne Un plus en informatique en plus des maths appliquéesé
%%
%%Je cherche à mettre en pratique mes acquis particulièrement dans le domaine de ...
 

\documentclass[12pt]{lettre}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}


\usepackage{eurosym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LE FORMAT DE LA PAGE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\geometry
%   {%
%   paper=a4paper,%
%   margin=3cm,%
%   hoffset=0cm,%
   %headsep=0.5cm,%
%   }%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% EN-TÊTES 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DES TABLEAUX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\tabcolsep}{1pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DIVERSES : math, soulignement
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\parindent=6ex

%\usepackage[margin={0.6in,0.5in}]{geometry}
\addtolength{\textheight}{4cm} 
%\AtBeginDocument{\recomputelengths} 

 
\begin{document}
 
\begin{letter}{Ippon Innovation\\
4, rue Poisson\\
31500 Toulouse
}
\name{Victor Cameo Ponz}
\address{Victor Cameo Ponz\\47 rue Guynemer\\31200 Toulouse}
\email{victor.cameo\_ponz@insa-rouen.fr}
\telephone{+33 (0)6.74.08.96.90}
\lieu{Toulouse}
\nofax

\conc{Candidature spontanée}
\opening{Monsieur,}
%\setlength{\parindent}{\openingindent}%corps

Actuellement en stage de fin d'étude d'ingénieur, je cherche à travailler à l'étranger

Mes expériences et rencontres à l'étranger m'ont  donné envie de voyager et d'y travailler. Notement le Brésil qui m'a permis de changer complétement de mode vie ce qui m'a beaucoup plus

La formation que j'ai suivie à l'INSA de Rouen m'a donné de fortes compétences en mathématiques et en optimisation ainsi que des capacité d'abstraction et de généralisation. Je suis dédié à travaillé dans des domaines divers et varié grace à ma capacité à transposer un méthode d'une discipline à une autre. la variété des projets que j'ai effectué en école et en stage prouve la flexibilité de mes connaissances.

Mes compétences en informatique me permettent d'appliquer (maths) dans n'importe quel domaine de manière autonome et efficace.

Initié à la gestion d'entreprise et au management, cet aspect de l'entreprise à éveillé ma curiosité très tôt (mon père : lecture sur l'auto-entrepreunaria) et j'ai hate de pouvoir mettre en pratique ces compétences. (pas eu l'occasion encore du au fait que j'ai travaillé dans de grande boite en tant que stagiaire)

parallèle industrie satellite/industrie nautique : peut de pièce finales sortent de l'usine --> prouve que mon stage peut être un atout pour ce poste


Actuellement élève en cinquième année à l'INSA de Rouen dans le département Génie Mathématique, je cherche une stage ingénieur d'une durée de 6 mois à partir d'avril 2013 afin de terminer ma formation.
C'est la raison pour laquelle je me permet de vous solliciter, afin de postuler pour le poste dont l'intitulé est le suivant : "Ingénieur optimisation" en tant que stagiaire.

L'INSA de Rouen est une école d'ingénieur généraliste qui m'a donnée une formation technique de base et je me suis ensuite spécialisé dans les mathématiques et l'informatique. Ainsi l'optimisation, l'algorithmique avancé et de nombreux langage informatiques sont des univers avec lesquels je suis très familier et qui me plaisent beaucoup.

J'ai l'opportunité cette année d'effectuer un projet de fin d'étude sur le thème de l'optimisation dans les graphes grâce à la programmation linéaire en nombre entiers. Ce projet m'intéresse énormément et m'encourage à continuer dans la recherche opérationnelle. Travailler avec vous me semble être une réelle chance d'accomplir ce désir.

Très intéressé par la découverte d'un entreprise d'envergure internationale telle que Thales, je suis convaincu que ce stage serait une très grande expérience pour moi, tant du point de vue professionnel que personnel. Je me tiens à votre disposition pour toutes informations complémentaire ou un entretient.
\closing{Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes sentiments distingués.}
%\encl{Curiculum Vitae}
\end{letter}
 
\end{document}