\documentclass[10pt,a4paper]{lettre}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}

\usepackage{nopageno} % suppress page numbers
\usepackage{eurosym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LE FORMAT DE LA PAGE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\geometry
%   {%
%   paper=a4paper,%
%   margin=3cm,%
%   hoffset=0cm,%
   %headsep=0.5cm,%
%   }%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% EN-TÊTES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\pagestyle{empty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DES TABLEAUX
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setlength{\tabcolsep}{1pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% OPTIONS DIVERSES : math, soulignement
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\parindent=18ex

%\usepackage[margin={0.6in,0.5in}]{geometry}
% \addtolength{\textheight}{4cm}
%\AtBeginDocument{\recomputelengths}
\addtolength{\textwidth}{2.5cm}
\addtolength{\oddsidemargin}{-2cm}


\begin{document}

\begin{letter}{A l'attention de M/Mme \\le Directeur du CNES}
\name{Victor Cameo Ponz}
\address{Victor Cameo Ponz\\16 rue Peyras\\31000 Toulouse}
\email{vicameo@free.fr}
\telephone{+33 (0)6.74.08.96.90}
\lieu{Toulouse}
\nofax

\conc{Candidature au poste d'Ingénieur Segment Sol mission et traitement de données}
\opening{Madame/Monsieur le directeur,}

\parindent=6ex

Votre annonce pour un poste d'Ingénieur Segment Sol mission et traitement de
données a retenue toute mon attention. Ingénieur INSA spécialisé en Génie
mathématiques, je suis passionné par l'informatique industrielle et la résolution
de problèmes.

En 2019 je pars découvrir le Brésil pendant un an avec l'objectif d'apprendre le
 portugais. J'étudie à mon retour la possibilité d'être consultant afin
 d'intervenir ponctuellement en tant qu'enseignant-formateur en plus d'une activité
 professionnelle. J'ai pris connaissance de votre offre sur la liste Calcul du CNRS
  le 16 octobre 2020 et y par la présente y postule.

Ce qui m'a frappé, c'est que cette mission est au croisement de mes expériences
 et intérêts professionnel: le HPC, le spacial et le développement logiciel.
 A la lecture de la fiche de poste il m'a semblé clair que le profil me correspond
 tant au niveau technique que par son cadre. Ces perspectives et le fait de pouvoir
  monter en compétence dans le domaine de l'intelligence artificielle motivent ma candidature.

J'espère vous avoir communiqué mon enthousiasme et je souhaiterais vous rencontrer pour un entretien.

En vous priant d'agréer mes salutations distinguées.
Victor Cameo Ponz

\closing{En vous priant d'agréer, monsieur le directeur, mes salutations distinguées.}
%\encl{Curiculum Vitae}
\end{letter}

\end{document}
